商務部：中美商定近日就首階段經貿協議作通話會談

商務部新聞發言人高峰表示，中美雙方已商定將於近日進行通話會談，討論首階段經貿協議落實情況。

另外，高峰說，美方動輒以所謂「國家安全」和「國家緊急狀態」為由，禁止中國企業在美國開展正常的投資經營活動，以「莫須有」的罪名對中國企業施加交易禁令，批評是毫無事實和法律依據，嚴重損害企業的正當權益，認為是不利於中國、美國和整個世界。

高峰指出，美方的制裁打壓無疑會動搖投資者在美國投資的信心，中方堅決反對將投資國家安全審查作為政治工具，泛化和濫用安全審查，敦促美方停止對中國企業的無端打壓，強調中方一如既往歡迎包括美資在內的外國投資者在中國投資經營，相信中國仍然是各國投資者投資興業的熱土。

股市呃夠貨就會放好消息出嚟